
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [34. 在排序数组中查找元素的第一个和最后一个位置](https://leetcode-cn.com/problems/find-first-and-last-position-of-element-in-sorted-array/)

## 題目描述

<p>给定一个按照升序排列的整数数组 <code>nums</code>，和一个目标值 <code>target</code>。找出给定目标值在数组中的开始位置和结束位置。</p>

<p>如果数组中不存在目标值 <code>target</code>，返回 <code>[-1, -1]</code>。</p>

<p><strong>进阶：</strong></p>

<ul>
	<li>你可以设计并实现时间复杂度为 <code>O(log n)</code> 的算法解决此问题吗？</li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [<code>5,7,7,8,8,10]</code>, target = 8
<strong>输出：</strong>[3,4]</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [<code>5,7,7,8,8,10]</code>, target = 6
<strong>输出：</strong>[-1,-1]</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [], target = 0
<strong>输出：</strong>[-1,-1]</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>0 <= nums.length <= 10<sup>5</sup></code></li>
	<li><code>-10<sup>9</sup> <= nums[i] <= 10<sup>9</sup></code></li>
	<li><code>nums</code> 是一个非递减数组</li>
	<li><code>-10<sup>9</sup> <= target <= 10<sup>9</sup></code></li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [二分查找](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search)

## 相似題目

- [第一个错误的版本](../first-bad-version/README.md)
